layout: model/single.html
title: Зарядка для аккумуляторов
date: 2015-01-05
cover: /img/charger/DSCN5702.JPG
disqus: True
meta: Блок питания для резки пенопласта

tag:
 - электроника

gallery_1:
 - /img/charger/DSCN5668.JPG
 - /img/charger/DSCN5669.JPG
 - /img/charger/DSCN5688.JPG
 - /img/charger/DSCN5689.JPG
 - /img/charger/DSCN5690.JPG
 - /img/charger/DSCN5691.JPG

gallery_2:
 - /img/charger/DSCN5692.JPG
 - /img/charger/DSCN5693.JPG
 - /img/charger/DSCN5695.JPG
 - /img/charger/DSCN5696.JPG
 - /img/charger/DSCN5697.JPG
 - /img/charger/DSCN5702.JPG

---

{% import "macros.html" as macros %}
{{ macros.fotorama_init() }}

Для электро-моделей зарядное устройство является элементом первой необходимости. Портативные зарядки требуют источника питания 12 вольт. В поле можно использовать автомобильный аккумулятор, а дома пригодится источник питания. Я расскажу как сделать его из старого блока питания от компьютера. В дальнейшем его можно применять для [резки пенопласта нихромом](/model/tool/foamcut) или питания светодиодной ленты.

![Зарядка из компьютерного блока питания]( /img/charger/DSCN5702.JPG )


Блок питания поддерживает несколько выходных напряжений: 12В, 5В, 3.3В, -5В, -12В. Меня больше всего интересует 12 вольт, но может еще 5 вольт пригодится. Запоминаем, желтые провода на 12 вольт, красные на 5, черные - земля, зеленый используется для запуска.

![Выходное напряжение компьютерного блока питания]( /img/charger/DSCN5667.JPG )


Разбираем корпус. Ненужные провода отрезаем покороче. От основных проводов (черных, желтый, красный) оставляем пучки по 5 проводов, остальные тоже отрезаем покороче. Намечаем положение будущих разъемов и сверлим под них отверстия. У меня внутри радиатор мешал, так что все получилось достаточно плотно. 

{{ macros.fotorama(page.gallery_1) }}


Теперь зачищаем провода в каждом пучке и спаиваем между собой. Это делается, чтобы на максимальных нагрузках (до 15 ампер) не грелись провода. Теперь спаенные жгуты припаиваем к заранее залуженным контактам разъемов. Не забываем натянуть термотрубку для изоляции.

Осталось припаять зеленый провод запуска к земле (черному проводу). Все, блок питания готов! Используемые разъемы имеют как вход для штекеров, так и возможность прижать зачищенный проводок пластмассовой ручкой. 

{{ macros.fotorama(page.gallery_2) }}

Теперь можно приступить к подбору [нихромовой проволоки для пенорезки](/model/tool/foamcut).

Другое полезное оборудование вы найдете в разделе [Инструменты](/model/tool/)

